<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: banco de dados | Dayvson Lima]]></title>
  <link href="http://dayvsonlima.github.io/blog/categories/banco-de-dados/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dayvsonlima.github.io/"/>
  <updated>2016-05-27T21:11:02-03:00</updated>
  <id>http://dayvsonlima.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dayvson Lima]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Você sabe o que é Incompatibilidade de Impedância? - Banco de Dados Parte 1]]></title>
    <link href="http://dayvsonlima.github.io/blog/2016/05/20/voce-sabe-o-que-e-incompatibilidade-de-impedancia-banco-de-dados-parte-1/"/>
    <updated>2016-05-20T03:00:36-03:00</updated>
    <id>http://dayvsonlima.github.io/blog/2016/05/20/voce-sabe-o-que-e-incompatibilidade-de-impedancia-banco-de-dados-parte-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ao se deparar com um termo estranho como &ldquo;Incompatibilidade de Impedância&rdquo; nos vem várias perguntas a mente: O que é isso? É contagioso? Será que é complicado? Por que devo me preocupar com isso?</p>

<p>Calma, calma! Vamos por partes&hellip;</p>

<p>Primeiro, vamos saber o que é essa tal de incompatibilidade de impedância.</p>

<p>A expressão &ldquo;Incompatibilidade de impedância&rdquo; ou &ldquo;diferença de impedância&rdquo; é uma expressão emprestada da engenharia elétrica que, de forma resumida, significa a diferença de resistência (carga resistiva) entre os componentes de um circuito.</p>

<p>Em engenharia de software este termo tem um significado um pouco diferente, ele simboliza a diferença entre o modelo relacional de dados, no caso de um banco de dados SQL como exemplo e o modelo orientado a objetos.</p>

<p>Como uma imagem vale mais que mil palavras, na figura abaixo fica clara a incompatibilidade de impedância entre as tabelas pedidos e itens do lado direito em relação ao objeto &ldquo;pedido&rdquo; a esquerda:</p>

<p><img src="/images/pedido.png" width="500" alt="tabela de pedidos" /></p>

<p>Daí você deve estar pensando: -Tá, mas qual o problema nisso?</p>

<p>Existem diversos problemas associados a incompatibilidade de impedância, como o aumento do grau de complexidade da aplicação, dificultando ou simplesmente impossibilitando a manutenção da mesma, reduzindo drásticamente o tempo de vida útil da sua aplicação, ou simplesmente causando uma grande perda de performance devido a latência.</p>

<p>Desconhecer ou ignorar a diferença de impedância nas decisões iniciais de um projeto, pode lhe causar muitos problemas no futuro. Por isso, sempre leve em conta a diferença de impedância na escolha do seu modelo de banco de dados e das bibliotecas que você pretende utilizar para fazer a abstração desta comunicação.</p>

<p>No próximo artigo desta série, irei abordar técnicas para diminuir ou até eliminar a incompatibilidade de impedância da sua aplicação.</p>

<p>Se tiver qualquer dúvida, crítica ou sugestão, sinta-se à vontade para deixar um comentário :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
